法官陳兆愷三權分立講義昨仍在教育局網頁 今日下架

記者昨日在教育局網站上，找到一份由時任終審法院常任法官陳兆愷2011年在一個講座上使用的投影片，其中陳官以「權力分立（或稱三權）」形容香港法治制度。不過，該份文件今日已下架，網址顯示今日已失效。

教育局回覆指，不時把舊檔案移除或更新屬局方恆常工作，負責人員年前已將簡報從網站中移除，但不排除其超連結仍一度殘留在互聯網。

該份文件為一份27頁的投影片，題為「基本法、法治與香港的優勢」，講者為陳兆愷。翻查資料，教育局課程發展處2011年12月曾舉辦一個「《基本法》學習教材套發佈典禮暨『《基本法》、法治與香港優勢』研討會」，講者包括陳兆愷及時任教育局常任秘書長謝凌潔貞。

陳官當時在講義上以「權力分立（或稱三權）」形容香港法治制度，指權力分立是避免權力集中、容易引致濫用權力。而《基本法》第59至65條、66至79條及80至96條，分別由三權機關執行各自職能，而分工則「取決於每個國家個別的政治架構或司法權限，關鍵在能否互相制衡」，「法治的穩固程度取決於制衡機制的成效」。

琴日

陳兆愷書記訓教師「世上無三權分立」
教育界轟靠攏中共式依法治國

大律師公會主夏博義指香港法官政治中立且中立,否認香港有司法迫害

堅持香港法院無問題的大律師公會呢
其實呢班騙徒係咪走左佬?

陳兆愷法官於2013年成為終審法院非常任法官。

陳法官於1948年在香港出生。他分別於1974年及1975年在香港大學取得法學士學位及法學專業證書，並於1976年在香港取得大律師資格。

陳法官於1987年加入本港司法機構出任地方法院法官。他於1991年獲委任為最高法院副經歷司。自1992年起，他出任高等法院大法官直至1997年成為高等法院首席法官。於2000年至2013年期間，他出任終審法院常任法官。

陳法官於2001年獲委任為内殿律師學院名譽管理委員。他分別於2003年及2011年獲香港大學及香港中文大學頒授名譽大學院士銜及榮譽院士銜。此外，他又分別於2008年及2011年獲香港城市大學及香港大學頒授榮譽法學博士學位及名譽法學博士學位。

陳法官現為香港大律師公會終身榮譽會員。他於2013年獲頒授大紫荊勳章。

條友心諗 讀咁多書進修咁多都唔知為乜

乖乖地聽黨話跟黨走自然步步高昇

大法官喎